{
    "question": "ada yg tau ngga website buat download ppt fisika tentang pemanfaatan energi nuklr dan radioisotop? (ini materi kelas xii semester 2) sy sdhputus asa krn sejak 2 hari yg lalu smpe skrg ngga dapat-dapat",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Bisa cari di slideshare.com disitu banyak materi-materi yang dibutuhin",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-benda-bermassa-100-kg-yg-mula-diam-didorong-sedemikian-ru-743",
            "question": "sebuah benda bermassa 100 kg yg mula\" diam didorong sedemikian rupa sehingga persepatan 0,2 m/s2 (kuadrat).berapa besar gaya yg bekerja pada benda tersebut ?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik = m = 100 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a = 0,2 m/s^2<br>F..?<br>ingat F = m.a\u00a0<br>sehingga, F = 100 kg . 0,2 m/s^2 = 20 N :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>dik = m = 100 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a = 0,2 m/s^2<br>F..?<br>ingat F = m.a\u00a0<br>sehingga, F = 100 kg . 0,2 m/s^2 = 20</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suspensi-truk-sering-memiliki-pegas-pembantuyang-bekerja-ketik-784",
            "question": "Suspensi truk (sering memiliki \"pegas pembantu\"yang bekerja ketika beban truk sangat besar. pegas ayun\u00a0 dengan pegas pembantu berupa pegaskoil dipasang ditengah-tengahnya. Pegas pembantu akan bekerja ketika pegas ayun tertekan sejauh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sejauh pembatas yang ada pada mobil truk dan sesuai dengan kemampuan pegas ayun yang akan menekannya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-siswa-menyelidiki-tinggi-sebuah-gedung-dengan-menjatuhkan-601",
            "question": "seorang siswa menyelidiki tinggi sebuah gedung dengan menjatuhkan benda dari lantai teratas. teman lain mengukur ternyata benda tersebut sampi di tanah dalam waktu 3 sekon. (percepatan gravitasi=10 ms) dapat disimpulkan bahwa tinggi gedung adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "h= 1/2 gt ^2=\u00a045 m<br>\u00a0tinggal di subt saja<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dik : \u00a0h= benda<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0t\u00a0= 3 s<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0g=10 m/s<br>dit = tinggi gedung....?<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-batu-bata-dengan-massa-3-kg-jatuh-dari-ketinggian-20-meter-ma-863",
            "question": "1. Batu bata dengan massa 3 kg jatuh dari ketinggian 20 meter, maka kecepatan batu bata sesaat sebelum menyentuh tanah ?    2. Pegas panjang 20 cm digantungkan beban 200 gram sehingga panjang pegas menjadi 25 cm. untuk menarik pegas 2 cm dari titik seimbang hingga 8 cm dari titik seimbang diperlukan usaha sebesar ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Kecepatan sebuah benda jatuh bebas dapat dicari menggunakan\u00a0\u221a2gh sehingga V=\u00a0\u221a2.10.20=\u221a400\u2261\u00a020 m/s<br>2. Sebelum mencari besar usaha kita harus mencari koefisien elastisitas pegas terlebih\u00a0dahulu dari F = k.\u0394x sehingga k = F/\u0394x = 0,2.10/0,05 = 40 N/m<br>Kemudian Usaha untuk menarik pegas W = 1/2kx\u00b2\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-mobil-a-bergerak-dengan-kelajuan-40-kmjam-5-menit-kemudian-m-571",
            "question": "1. mobil A bergerak    dengan kelajuan 40 km/jam, 5 menit kemudian mobil B bergerak dengan 90 km/jam. Kapan\r\n dan dimana mobil B bisa menyusul A?\r\n\r\n\r\n\r\n2. mobil A dengan\r\n kecepatan 70 km/jam ke barat, mobil B dengan kecepatan 50 km/jam ke timur,\r\n jarak mula mula 10 km. kapan dan dimana mobil A dan B bisa bertemu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kita konversi dulu kecepatannya<br>mobil A = 11,1 m/s<br>mobil B = 25 m/s<br>jaraknya 300 s<br>jarak tempuh 1 = jarak tempuh 2<br>11,1 x\u00a0(t+300) = 25 x t<br>11,1t + 3330 = 25t<br>13,9t = 3330<br>t = 239,56835 s<br><br>tempat ketemu\u00a0<br>=25 x 239,56835<br>=5989,2088 meter dari kedudukan awal",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-menempuh-jarak-10-km-dalam-waktu-15-menit-kelajuan-846",
            "question": "Sebuah mobil menempuh jarak 10 km dalam waktu 15 menit. kelajuan rata-rata mobil tersebut adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "v=s/t<br>V=10/1/4<br>v=40km/jam",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dimanakah-sebuah-benda-harus-diletakkan-didepan-cermin-cekung-yan-868",
            "question": "dimanakah sebuah benda harus diletakkan didepan cermin cekung yang R=30cm yang diperbesar 3 kali dan nyata?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "30 X 3 = 90 benda yang akan diletakan di depan cermin adalah 90 cm<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besarnya-tegangan-yang-dilakukan-pada-sebuah-batang-adalah-210pa-954",
            "question": "Besarnya tegangan yang dilakukan pada sebuah batang adalah 2.10pangkat6 N/m2.jika panjang batang adalah 4 m dan modolus elastisnya 2,5.10N\\m2,maka pertambahan panjang batang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u0431= 2\u00d710^6 N/m\u00b2<br>lo= 4m<br>E= 2,5\u00a0\u00d710 N/m\u00b2<br><br>ditanya=\u00a0\u0394l<br>jawab :<br>\u00a0 \u00a0E=\u00a0\u0431\u00d7lo/\u0394l<br><br>\u00a0 \u00a0\u0394l=\u0431\u00d7lo/E<br>\u0394l \u00a0 =2\u00d710^6 x 4 \u00a0/ 2,5 x 10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 8x10^6/25<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 800x10^4/25<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 32x10^4<br><br>terbaik ya :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-silinder-pejal-yang-massanya-40-kg-dan-jari-jari-10-cm-mu-616",
            "question": "Sebuah silinder pejal yang massanya 40 kg dan jari jari 10 cm, mula    mula diam. setelah di fungsikan selama 5 sekon, silinder berputar dengan\r\n frekuensi 40\u03c0 Hz.a. tentukan percepatan dusutnyab. tentukan besar momen gaya yang bekeja",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "momen gaya silinder pejal : I/2 mr pangkat 2<br>I = 1/2 . 40 . 0,1 pangkat 2<br>I = 0,2 kg m/s",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. \u03b1 = 2f<u></u> / 3m<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2.40 / 3.40<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2/3 = 0,67<br>b. <em>I </em>= 1/2 mr\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 1/2 40. 0,1\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 1/2 40. 0,01<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 1/2 0,4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 0,2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-yang-massanya-100-kg-digantung-pada-suatu-kawat-yang-379",
            "question": "sebuah benda yang massanya 100 kg digantung pada suatu kawat yang dapat memikul beban maksimal sebesar 15000 N. jika g= 9,8 m/s^2 berapa nilai maksimum percepatan ke atas yang dapat diberikan kepada benda itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin 14700000 J..<br>Maaf klo slah..<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}